乜野覺唔覺得d亂咁屈d中文係蝗語？？中文本身就係蝗語！！台灣人都用唔代表就唔係！！

民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

堅持中文唔係蝗文,中文自古已存在ge大中華膠仲有咩好講??中文本身就係以北方話做基礎嘅文字發明出嚟！！

好多高登仔都以為自己第一語言係中文，但其實嚴格講，大部份高登仔出身都係講粵語，但小學開始就寫中文; 所以就有一種錯覺，認為粵語完全等於中文，但各位喺高登其實都係打梗粵文。我希望各位巴打絲打知道，自己第一語言/書寫語言係粵文/粵語，而唔係中文/中國語(aka普通話/中華民國國語) 。

臺灣人自己都唔會將臺語當係中文，點解香港人要一直被壓抑粵文嘅獨立存在呢？係時候還返粵語，粵文 一個正名。

粵語，臺語，中華民國國語/普通話，根本互相溝通唔到。
同理，粵文，臺語文，中文，冇學過嘅話都唔能夠百分之百理解。
只不過香港由細就開始學「中文」，先睇得明。

希望有各位高登入來傾下（唔歡迎連登仔）

白話文運動先最垃圾，完全漠視其他語言者嘅感受，強迫人接受北京話文

中文全稱中國語文，以前無中文，只有漢文/文言文

廣東話唔係中文

重係咁多人清唔到支那毒

所謂中文係咩？就係官話書寫出嚟嘅文體，亦即係香港人講嘅「書面語」。

廣東話同中國話係兩種完全唔同嘅語言，語法同用字都有分別，試問廣東話寫出嚟文字嘅又點會變做另一種語言「中文」？成個po入面打嘅明明都係粵文，試下用中國話讀返出嚟根本九唔搭八，但偏偏呢班人就話自己用緊中文。

粵文同中文概念點解撈到亂晒龍，係大家都用漢字造成。同一粒字，廣東話中國話客家話閩南話，甚至日語韓語越南話，大家讀音都唔同。漢字只係一個符號，唔係用漢字嘅就係中文。正如歐洲大部分語言都用拉丁字母寫，但佢哋係好多種唔同語言。所謂用廣東話讀中文，其實即係用粵音講原本係用中國話寫出嚟嘅文字。試諗下你用廣東話讀日文漢字出嚟，都唔會變日文；試諗下用英文讀音嚟拼西班牙話、拉丁話係幾無稽。

歸根究底呢個係大中華思想嘅後患，同民族一樣，將西方學說dup落支那，但為咗方便統戰、要中國統一，格硬將中文、中華民族搞到唔清唔楚，明明咁多種唔同語言，全部又變晒中文；中華民族底下又變五十六個民族出嚟，最大嘅漢族又彈十幾個「民系」出嚟。 大家都畀「中文」呢個名框死咗，結果冇人去造粵文、吳文、閩文嘅書寫系統， 香港就變成用粵語教中文嘅畸型教育。

成個po入面根本冇人打緊中文，而係畀大家貶低做所謂「口語」嘅粵文，但又話係中文，眞係好荒謬

傻鳩樓主，香港一直都係用開中文書寫，口講普通話

係要搵嘢黎嘈一餐

韓文日文d漢字夠來自中文，但咁又點？
人地演化左幾百年發到你唔學就睇唔明，吹咩？

死開d唔好成日認親認戚啦垃圾

中文只存在咗二百年，以前嗰啲叫漢文

中國嗰套「中文」(北佬普通話)係偽裝粵語「書面語」嘅入侵者語言嚟

粵語 同 中文書面語 基本上係 英文 同 拉丁文 嘅分別，
而已經唔止 Spoken English 同 Written English 嘅分別咁簡單。

英文 Spoken English 同 Written English 頂多係縮寫同詞彙有分別，
例如 They are -> They're; Smoking -> Smokin'，
而唔會去到粵文同嗰套「中文書面語」噉，直情文法同句式都咁大分別：

(粵) X高過Y。
(中) X比Y更高。

(粵) 俾本書過我。
(中) 給我這一本書。

(粵) 我食緊飯。
(中) 我正在吃飯。

講得好
所謂中文根本就係白話文運動後被創造出嚟
而當時民國知識分子以支那自稱
所以所謂中文根本應叫做支那文